假如你老婆要你地個仔女跟佢姓，你願唔願意？

如題 有無人男生無所謂？

標題應該係 假如你老婆要仔女跟佢姓，你願唔願意？

即飛

日本有d係咁
唔一定跟男方

可以
但唔會出錢養
最多得閒帶佢哋落公園當放狗

生兩個咪一個跟女姓

姓咩無所謂啦
咪又係自己既種

如果仔女個名同另一半嘅姓夾起黎，好好聽有意思又特別咁就無問題

咁你係咪都接受到一個跟你姓嘅小朋友被老婆當放狗咁帶落公園？亦唔出錢養？

改名比賽，邊個改得好同夾就跟邊個姓

細路預設要冠夫根本就係父權既表現

咁跟女方姓即係女權啦

跟隔離屋陳生姓

啱 應該求其搵第三個姓放落去

睇老婆人工高定我高， 睇我有幾愛佢

首先要知佢個理由係咩

生幾個，其中一個冇所謂

離婚

我姓陳，我老婆都姓陳，無所謂

我又覺得冇咩所謂
如果外家比首期我買樓的話

如果老婆無兄弟, 可以俾面外父考慮吓
考慮條件係外父承擔返一部份香港父親的責任
包括買樓, 生活支出, 孩子各種學費

願意，但老婆要跟我姓先

落晒父母姓囉

變複姓幾特別

有無咩特別reason 先 ？

佢娘家係大戶貼樓 可以改1個

唔跟傳統呢個思路我鐘意

個仔始終係我個仔
唔會因為唔同姓就DNA序列差異性大左

但既然你唔跟傳統，我都唔會跟
甚麼家庭支柱，禮金呢啲咁傳統嘅嘢就冇架啦
冇得pick and choose

姓李的陳先生

仔女出街比人笑

不了
廢事第時個仔比人問起又唔識答
仲可能比人笑唔係親生/校園欺凌
你知而家d 細路咩都講得出架啦

agger 一己私欲
受害係個細路

跳樓自殘唔好怨

打和啦, 索性以後仔女要繼承父母的姓, 老豆姓陳 老母姓李, 個仔就叫陳李大文, 如果單親家庭就單姓

就呢一件事而言，我本人完全唔介意仔女跟老母姓，我本人對延續子嗣之類毫無興趣。
但我會不期然地諗:點解女方/屋企人想咁樣？佢地係咪咁傳統保守？
一個斤斤計較，尖酸刻薄，憎人富貴嫌人窮的傳統中國人形象慢慢浮現喺我腦海。
當然，都要實際情況判斷，可能有其他原因。

唔係黃生咩

到時就話點解要姓陳李 唔係李陳

老婆養埋我既話就唔介意

視乎老婆姓乜
個姓好聽/稀有姓氏我會接受到。
例如: 複姓

好明顯唔係你既

咁跟我姓 粱 啦

所以應該跟返古代，跟老母姓跟老豆氏，幾好，男女平等唔駛煩。

我建議所有女權閪既仔女改姓柒
名可以叫頭皮，咕碌，撚懞懞 等等

你又知bb個爸爸係你?

咁陳李同張黃生仔

咁嗰仔咪要姓陳李張黃

十分願意，因為大家同姓

家用同供樓佢負責返又冇咩所謂吖，有權利就有責任㗎啫

其實我ok。我老婆幫我生左一仔一女，個女岩岩出世一個月。

因為我同佢都係獨生，未生之前都同佢講清楚，如果佢想小朋友跟佢姓可以生第三個打後都跟佢姓。但佢生完兩個之後話頂唔順唔會再生。

呢個又係另一個問題

大家同姓咪無所謂

你接受到社會接受唔到
一定由細到大都比人問
你老豆走佬？無老豆？老母做雞？
諗起都慘

咁變左你係入贅？你要跟佢地姓
你係唔需要負任何責任包括錢去供養佢地，變左佢地養你，如果有年薪 100倍我可以考慮下

聽過一個講法 跟父系姓 係因為Y染色體係男人先做到
咁樣就可以避免好多代之後同姓婚姻 生缺憾B

佢地唔保守傳統就唔會要你過繼一個啦，咁你咪玩傳統做姑爺仔囉，傳統入贅係唔洗養家不過就冇乜人權

老婆屋企送番幾千萬黎洗下咪得囉

呢層基本啦，仲要另外俾大大舊現金買你係父權社會失去既尊嚴

冇幾千萬都唔洗旨意會考慮

願意

利申：波風皆人

咁個仔嘅後代姓番佢啊媽定啊爸

無問題，不過要老婆跟咗我姓先，問佢願唔願意
佢願意，我就願意;
佢唔願意，我都唔願意。
。

有乜問題
姓呢啲好閒，要睇男家父母願唔願意，呢啲話題老一輩實嗌大交

俾禮金
男人出街俾大份錢
男人一定要高大d
男人一定要搵錢多d，學歷高d 都係

呢d 有無反對？

即係你一定會負責養起老婆加供樓？
現代人好多兩公婆一齊捱一齊供，呢點好難成為子女姓氏嘅決定性因素

老婆同姓咪得囉，話之仔女跟佢姓，我跟埋佢姓都我呀

如果佢係何超蓮,我跟理佢姓都仲得

其實呢個問題會令我諗養育後代係咪單純想有人繼承自己嘅姓氏？但如果某人死咗之後 佢個後代自殺咁點 or 之後生極都係女
我反而buy 樓上巴打講 我只係單純諗 唔跟老豆姓嘅話 會比人質疑係咪單親or 父母感情唔好
其實對父母仔女都有好處
當然最好有絲打答就最好

見家長 當個女跟呀媽姓陳
老師第一句就話陳生你個女操行好差wor
幾尷尬

冇問題
一個跟自己姓 一個跟對方姓
幾特別 唔明點解要跟傳統
正如而家好多人都覺得結咗婚個女人一定要係屋企做家庭主婦

2019年............重有人咁著重呢啲野
鬼佬一早就Smith-White咁改

咁再下代點算
陳李黃小明
陳李黃林大輝？

陳李大文jr

個老婆同我個姓一樣咪得囉

冇問題呀
睇下夾埋個名邊個好聽d

連登仔咪成日話阿爸阿媽冇問過佢就生佢出黎好差咩
冇問過你就要你跟阿爸姓一樣係專制

願意，所以我個仔姓渦卷

如果另一半係日本妹就可以
港女就算啦拎去做雞

得，男女所有野調返轉就無問題

唔好女無著數就屌父權
但有著數又係到話男人計較，話係傳統

跟唔跟老豆姓同有無著數 有咩關係

咁都問得出你都係走吧啦

講到你養哂咁
好叻叻呀

我本身追緊條女，請咗佢食小籠包，雲吞，話梅，糖果，加加埋埋洗咗我八角三分錢。
跟住就買咗二兩黃酒去佢屋企搵佢老豆提親，點知隻臭雞中意第個，叫乜何小勇。
咁我就唯有出d計謀啦，我就同佢老豆講話以後個仔跟你地姓，可以續你老人家香火呀，佢老豆就有d心動，條臭雞就走去搵個乜小勇，話仔女跟佢姓得唔得，阿小勇就梗係唔比啦。
咁臭雞就順利成章做咗我老婆。
後來我先知原來個大仔係隻臭雞同阿小勇生既，不過無所謂啦，都唔係姓何，係跟我姓啊廢物
利申:姓徐 我老婆都姓徐
所以話跟邊個姓依d嘢真係唔話得小

漩渦嗚人？

答唔出你跟我一齊走啦

唔生
利申：窮撚

又關中國人撚事

歐美都係咁，而且結完婚老婆跟老公姓

on9

咁老豆定老母個姓行頭先?

盲左自對一打膠

睇原因啦 無會無原無故既

無乜所謂
不過我會prefer跟返我姓 姓李型過姓陳

日本個d婿養子邊同
戰國時代用黎食左人地家族

如果老婆係九代單傳嗰啲咪俾一個仔跟佢姓囉

我老豆老母唔介意既話其實我都冇乜所謂

其實又無咩所謂，不過真係要睇咩原因
如果唔係無咩理由咁做
始終習慣嘅嘢，照跟就最慳力，唔使俾人問

我願意
利申:同姓

有咩所謂
我家族D人仆街到唔應該有後

藍絲表示有諗過呢個問題
因為我九代單傳
不過如果係第二胎同埋女先比佢跟我姓
見到原來咁多巴打咁大反應
當我冇諗過算

搵個同老豆果邊關係差既就攪掂喇

直接複姓啦

條女大把錢養埋我俾埋錢我洗,
而佢有錢得黎又唔出名,唔會全世界知我食軟飯既,
就冇問題

條女姓明
覺得個姓好型棍 生兩個其中一個跟佢姓

屌 想hide變左斜體

會自己湊返

鬼妹既話ok

除咗同姓 同性都得

咁你視老婆係個家庭入面係咩呢？定其實你只係要個小朋友？

鬼咪咁

只係要小朋友咋
老婆中出生仔即飛

自己仔女自己養哂有乜問題？
條問題問我願唔願意
答完我點諗又要俾你串

你咁講即係發現染色體之後先開始跟父姓 再之前係跟母姓？
唔可以求其諗到就當做理由㗎

歐洲以前好興近親交配，覺得咁樣血統先夠純正
所以個所謂講返根本唔make sense
最直接嘅解釋係咪父系社會？
雖然皇室又另一種玩法

你比哂錢養埋老婆唔洗做跟你姓未得囉
講就兇狠 child 登仔

無所謂

我ok wo 我老豆喺我好細個就走咗佬
我根本唔鍾意自己個姓

無血緣關係做乜要養埋佢

無可能

我唔打算有後代 所以對我無影響
不過好奇係就算男方願意個仔女跟老婆姓 但老婆會唔會怕d 仔女唔同姓而唔願意咁做？

好多官都係跟母姓，冇咁易比人摷出黎

生仔無風險既唔痛既
搵代母都要幾十萬啦
原來發係垃圾桶一件

冇所謂，有女先算喇

見過有屋企阿嫲阿阿爺阿仔阿孫全部唔同姓
有乜問題

搵個同姓老婆

你覺得男人養女人其實係補償？
之後又話男人物化女性
女權撚真難服侍

搵個西班牙老婆咪解決到

最傳統係姓跟老母，氏跟老豆

我有提議過改其他姓 老婆唔比

到時一點名半班舉手嗌到